По тропинке равномерно и прямолинейно бежит заяц со скоростью $v$. На
расстоянии $l$ от тропинки находится лиса. В тот момент, когда заяц
оказался на перпендикуляре между лисой и тропинкой, лиса побежала за
зайцем со скоростью $u>v$. Через какое время она догонит зайца?
Рассмотрите два варианта:
\begin{itemize}
\item лиса бежит так, что её скорость направлена на зайца в любой
  момент времени;
\item лиса бежит оптимальным образом.
\end{itemize}
